---
aid: 9025
zid: 534816
title: "关于土地问题，偶觉得还是收归国有比较好操作。"
author: 胖胖瓜
date: 2014-03-16 14:18:16+07:00
lastmod: 2014-03-16 16:03:00+07:00
---

胖胖瓜 于 2014-3-16 14:18:16 发表了：

私有了反而麻烦。

---

楚雪辉 于 2014-3-16 14:53:16 发表了：

你想让全国的士绅都造反嘛！人家的地种的好好的你凭什么没收啊，士绅没了地那他还是士绅么，就算是朱明太祖也没干过这么霸道的事吧。

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 14:58:52 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2014-3-16 14:53
>
> 你想让全国的士绅都造反嘛！人家的地种的好好的你凭什么没收啊，士绅没了地那他还是士绅么，就算是朱明太祖 ...

那些士绅不是死于战乱就是死于穿越众的刺刀。

考虑他们干嘛？

---

jag0713 于 2014-3-16 15:07:16 发表了：

既然不打算留士绅 搞土改就没啥需要顾忌的

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:12:58 发表了：

> jag0713 发表于 2014-3-16 15:07
>
> 既然不打算留士绅 搞土改就没啥需要顾忌的

还是得看情况。具体情况具体分析吧。可以一步到位的地方就一步到位，不能的地方就多花点时间，多种手段一起来。

所以为了减少成本，大陆上的局面越乱越好。

---

eumenes 于 2014-3-16 15:15:36 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2014-3-16 14:58
>
> 那些士绅不是死于战乱就是死于穿越众的刺刀。
>
> 考虑他们干嘛？

土地国有又不是只对士绅的土地国有。

特别是海南，相对人口少，自耕农比例高。

临高军的士兵也有很大比例是自耕农家庭出身的吧？

你把人家最珍视的财产没收，这军心还能收拾么？

---

eumenes 于 2014-3-16 15:16:41 发表了：

> jag0713 发表于 2014-3-16 15:07
>
> 既然不打算留士绅 搞土改就没啥需要顾忌的

土改可不是土地国有，而是把地主富农的土地分给贫农。

对贫农来说那可是增加了一大笔财产。

---

jag0713 于 2014-3-16 15:16:56 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2014-3-16 15:12
>
> 还是得看情况。具体情况具体分析吧。可以一步到位的地方就一步到位，不能的地方就多花点时间，多种手段一 ...

就如同海南岛上的土地政策

---

jag0713 于 2014-3-16 15:21:20 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 15:16
>
> 土改可不是土地国有，而是把地主富农的土地分给贫农。
>
> 对贫农来说那可是增加了一大笔财产。

我觉得土改后分的地是不能继承的
按人头分配 那样跟土地国有差不多

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:27:58 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 15:15
>
> 土地国有又不是只对士绅的土地国有。
>
> 特别是海南，相对人口少，自耕农比例高。

针对不同群体不同政策。

就按现实的制度就好，和政府签订土地使用合同，到期后有优先续约权。代价是缴农业税。

税收合理的情况下，土地所有权的归属并不是啥核心问题。，政府一方的信用再怎么样也要比地主老财好吧。

至于怎么提高政府信用，那是另外一个问题。

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:32:34 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 15:15
>
> 土地国有又不是只对士绅的土地国有。
>
> 特别是海南，相对人口少，自耕农比例高。

过渡阶段可以允许局部存在土地私有。反正当时人口少，战乱也会导致大量无主土地。

但政策上，对政府，土地只进不出，一旦国有，就不再分出去。

士兵的主要来源应该是流民这些原本就没有土地的人。自身有土地的应该非常少。

---

楚雪辉 于 2014-3-16 15:40:20 发表了：

这和普天之下，默非王土有什么区别。

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:47:50 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2014-3-16 15:40
>
> 这和普天之下，默非王土有什么区别。

所以偶们就去切实地实现这条口号吧。

谁敢反对，先扣个不尊圣人教导的帽子。

---

冬眠的龙凰 于 2014-3-16 15:49:54 发表了：

规定私有制与国有制并存

私有制缴纳更多的农业税，国有制税收少，并且拥有一定份额的保护价收购余粮

---

冬眠的龙凰 于 2014-3-16 15:51:38 发表了：

同样，私有田像工资一样实施分段税收，并且立法规定佃租上限，以此逼迫大地主破产或者转型成农场主

---

adarter 于 2014-3-16 16:03:33 发表了：

> 冬眠的龙凰 发表于 2014-3-16 15:51
>
> 同样，私有田像工资一样实施分段税收，并且立法规定佃租上限，以此逼迫大地主破产或者转型成农场主

现在不就是这么干的吗

---
